有錢人，冇銀用

有錢人，冇銀用 - 馮睎乾

樓盤開售，有位事後被篤爆是地產經紀的黃小姐，偕同母親高調受訪，聲稱「屋企大時大節都買樓」，還巴巴閉閉地說：「500零萬咋嘛。」奇怪的是，既然「咋嘛」，怎麼不以土豪模式現兜兜full pay，其後又說要「全家夾首期」呢？媽我好亂，這究竟是炫富抑或呻窮？孟子所謂「淫辭知其所陷」，以上是絕佳例子。

從前有人說，教育是令你遇見好人時，知道他是好人。時代變了，騙徒手法層出不窮，以上句子應改為：教育是令你遇上窮L時，知道他是窮L，或更準確地說，令你遇上偽富時，知道他是偽富。

不要輕視這種鑑別力，亂世降臨，很多人混水摸魚，眼見未為真，有時豎起耳朵，可能還偷聽到一絲真相。有晚內子在尖沙咀一間便利店買薯片，無意聽到附近工作的經紀跟店員聊天，說剛剛來了個操普通話的大媽，要求盡快在九龍市中心找一套房子，她的要求很卑微：沒有三個億的不買。各位不妨思考，大媽到底有沒有錢？

眼見未為真，學紫微斗數後，我在這方面體會更深。有位朋友做最賺錢的行業，最出名的公司，職位也特別高，但他私下告訴我：「有時拿幾萬元出來也有困難。」利申：他說這句話前，我沒問他借錢。原來他日常支出很大，賺得多，花得更多，不少錢更拿了去交稅，以備將來補貼廢鐵之用，真苦命。

我當時就猜，他命盤上的巨門是否跟火星同宮？開盤看看，果然。巨門火星同宮，不代表你窮，是代表無論你積存多少糧草，也會因為突發事件，出其不意地被燒光。

馬雲說：「你有一百萬、一千萬的時候，錢是你的；但有一個億的時候，錢就不屬於你。」說得真妙。財富有三個境界：第一是你無錢時，無錢；第二是你賺了很多錢時，擁有一點錢；第三是你賺了很多很多錢時，無錢。

馮睎乾

上一則
上一則
還是「阿娘麵」 (李純恩)

下一則
下一則
愛你身邊的人 (邁克)